---
layout: topic
title: "شخصی در حال جعل هویت من به صورت آنلاین است"
author: Floriana Pagano, Alexandra Hache
language: fa
summary: "شخصی از طریق یک حساب رسانه اجتماعی، آدرس ایمیل، کلید PGP، وب سایت یا برنامه جعلی، جعل هویت می‌شود."
date: 2023-05
permalink: topics/impersonated
parent: Home
order: 6
---

# شخصی در حال جعل هویت من به صورت آنلاین است

تهدیدی که بسیاری از فعالان، مدافعان حقوق بشر، سازمان‌های غیردولتی، رسانه‌های مستقل و وبلاگ‌نویسان با آن مواجه هستند، جعل هویت توسط کسانی است که پروفایل‌ها، وب‌سایت‌ها یا ایمیل‌های نادرستی به نام آنها ایجاد می‌کنند. گاهی اوقات، هدف از این کار ایجاد کمپین‌های بدنام کردن، اطلاعات گمراه‌کننده یا مهندسی اجتماعی، یا سرقت هویت شخصی به منظور ایجاد سر و صدا، مسائل مربوط به اعتماد، و نقض داده‌ها است که بر شهرت افراد یا گروه‌هایی که جعل هویت می‌شوند، تأثیر می‌گذارد. در موارد دیگر، دشمن ممکن است هویت آنلاین شخصی را به دلیل انگیزه‌های مالی مانند جمع‌آوری سرمایه، سرقت اعتبار پرداخت، دریافت پرداخت‌ها و غیره جعل کند.

این یک مشکل ناامید کننده است که در سطوح مختلف می‌تواند بر ظرفیت شما برای برقراری ارتباط و اطلاع رسانی تاثیر بگذارد. همچنین بسته به مکان و نحوه جعل هویت می‌تواند دلایل مختلفی داشته باشد.

دانستن این نکته مهم است که راه‌های زیادی برای جعل هویت وجود دارد (نمایه‌های جعلی در رسانه‌های اجتماعی، وب‌سایت‌های شبیه‌سازی شده، ایمیل‌های جعلی، و انتشار تصاویر و ویدیوهای شخصی بدون رضایت). استراتژی‌ها ممکن است از ارسال اعلان‌های حذف گرفته تا اثبات مالکیت اصلی، ادعای حق نسخه‌برداری وب‌سایت یا اطلاعات اصلی، یا هشدار به شبکه‌ها و مخاطبین شخصی شما از طریق ارتباطات عمومی یا محرمانه باشد. تشخیص مشکل و یافتن راه حل‌های ممکن برای جعل هویت می‌تواند سخت باشد. گاهی اوقات فشار دادن یک شرکت میزبان کوچک برای حذف یک وب سایت تقریبا غیرممکن خواهد بود و ممکن است اقدامات قانونی لازم باشد. راه‌اندازی هشدارها و نظارت بر اینترنت برای یافتن اینکه آیا شما یا سازمان‌تان جعل هویت می‌شوید، تمرین خوبی است.

این بخش از کیت کمک‌های اولیه دیجیتال شما را از طریق برخی از مراحل اولیه برای تشخیص راه‌های بالقوه جعل هویت و استراتژی‌های کاهش احتمالی برای حذف حساب‌ها، وب‌سایت‌ها و ایمیل‌های جعل هویت شما یا سازمانتان راهنمایی می‌کند.

اگر جعل هویت هستید، این پرسشنامه را دنبال کنید تا ماهیت مشکل خود را شناسایی کرده و راه حل های ممکن را بیابید.

## Workflow

### urgent-question

#### آیا از سلامت یا سلامت جسمانی خود می ترسید؟

##### Options

- [بله](#physical-sec_end)
- [نه](#diagnostic-start1)

### diagnostic-start1

#### نه، من از سلامت جسمی و سلامتی خود نمی ترسم

آیا جعل هویت بر شما به عنوان یک فرد (کسی از نام و نام خانوادگی قانونی شما یا نام مستعاری که شهرت خود را بر اساس آن است استفاده می کند) یا به عنوان یک سازمان/جمع تاثیر می گذارد؟

##### Options

- [به عنوان یک فرد](#individual)
- [به عنوان یک سازمان](#organization)

### individual

#### به عنوان یک فرد

> اگر به عنوان یک فرد تحت تاثیر قرار گرفته‌اید، ممکن است بخواهید به مخاطبین خود هشدار دهید. این مرحله را با استفاده از یک حساب ایمیل، پروفایل یا وب سایتی که کاملا تحت کنترل شما است، انجام دهید.

##### Options

- [پس از اینکه به مخاطبین خود اطلاع دادید که جعل هویت شده اید، به مرحله بعدی بروید](#diagnostic-start2)

### organization

#### به عنوان یک سازمان

> اگر به عنوان یک گروه تحت تاثیر قرار می‌گیرید، ارتباط عمومی را در نظر بگیرید. این مرحله را با استفاده از یک حساب ایمیل، پروفایل یا وب سایتی که کاملاً تحت کنترل شما است، بردارید.

##### Options

- [هنگامی که به جامعه خود اطلاع دادید که جعل هویت شده اید، به مرحله بعدی بروید](#diagnostic-start2)

### diagnostic-start2

#### پس از اینکه به مخاطبین خود اطلاع دادید که جعل هویت شده اید، به مرحله بعدی بروید

چگونه هویت شما را جعل می‌کنند؟

##### Options

- [از طریق اشتراک‌گذاری بدون توافق ویدیوها یا تصاویر](#doxing)
- [یک وب سایت جعلی جعل هویت من یا گروه من است](#fake-website)
- [از طریق یک حساب شبکه اجتماعی](#social-network)
- [از طریق به اشتراک گذاری بدون اجازه ویدیوها یا تصاویر](#doxing)
- [از طریق آدرس ایمیل من یا آدرس مشابه](#spoofed-email1)
- [از طریق یک کلید PGP متصل به آدرس ایمیل من](#PGP)
- [از طریق یک برنامه جعلی که از برنامه من تقلید می‌کند](#app1)

### social-network

#### از طریق یک حساب شبکه اجتماعی

> می‌توانید تصمیم بگیرید که حساب یا محتوای جعل هویت را به پلتفرم مربوطه که جعل هویت در آن انجام می شود گزارش دهید.
>
> **_توجه:_** _همیشه [سند](/fa//documentation) را قبل از انجام اقداماتی مانند حذف پیام‌ها یا گزارش‌های مکالمه یا مسدود کردن نمایه‌ها، انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/fa//documentation#legal) را در نظر بگیرید._

شما در کدام پلتفرم شبکه اجتماعی جعل هویت می شوید؟

##### Options

- [Facebook](#facebook)
- [Instagram](#instagram)
- [TikTok](#tiktok)
- [Twitch](#twitch)
- [Twitter](#twitter)
- [YouTube](#youtube)

### facebook

#### Facebook

> برای درخواست حذف حساب جعل هویت، دستورالعمل‌های ["چگونه می‌توانم یک حساب یا صفحه فیس‌بوک را گزارش کنم که وانمود می‌کند من یا شخص دیگری هستم؟"](https://www.facebook.com/help/174210519303259) را دنبال کنید. .
>
> لطفا توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این کار کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#account_end)

### twitter

#### Twitter

> مراحل ["گزارش یک حساب برای جعل هویت"](https://help.twitter.com/forms/impersonation) را برای درخواست حذف حساب جعل هویت دنبال کنید.
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این کار کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#account_end)

### instagram

#### Instagram

> دستورالعمل‌های موجود در ["حساب‌های جعل هویت"](https://help.instagram.com/446663175382270) را دنبال کنید تا درخواست کنید حساب جعل هویت حذف شود.
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این کار کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#account_end)

### tiktok

#### TikTok

> دستورالعمل‌های ["گزارش یک حساب جعل هویت"](https://support.tiktok.com/en/safety-hc/report-a-problem/report-an-impersonation-account) را دنبال کنید تا از حساب جعل هویت درخواست کنید حذف شود.
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این کار کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#account_end)

### youtube

#### YouTube

> دستورالعمل‌های ["گزارش ویدیوها، کانال‌ها و سایر محتوای نامناسب در YouTube"](https://support.google.com/youtube/answer/2802027) را برای گزارش دادن حساب جعل هویت دنبال کنید. از میان دلایل احتمالی گزارش، «جعل هویت» را انتخاب کنید.
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این کار کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#account_end)

### twitch

#### Twitch

> دستورالعمل‌های ["نحوه ثبت گزارش کاربر"](https://help.twitch.tv/s/article/how-to-file-a-user-report) را دنبال کنید تا حساب جعل هویت را گزارش کنید و آن را درخواست کنید. حذف شود. از میان دسته‌های ممکن موجود در فرم، «جعل هویت» را انتخاب کنید.
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این کار کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#account_end)

### fake-website

#### یک وب سایت جعلی جعل هویت من یا گروه من

> با جستجوی URL آن در سرویس‌های آنلاین زیر، بررسی کنید که آیا این وب سایت به عنوان مخرب شناخته می‌شود:
>
> - [circl.lu/urlabuse](https://circl.lu/urlabuse/)
> - [Virus Total.com](https://www.virustotal.com/)
> - [sitecheck.sucuri.net](https://sitecheck.sucuri.net/)
> - [urlscan.io](https://urlscan.io/)

آیا دامنه مخرب شناخته شده است؟

##### Options

- [بله](#malicious-website)
- [خیر](#non-malicious-website)

### malicious-website

#### دامنه به عنوان مخرب شناخته می شود

> با پر کردن [فرم «گزارش نرم‌افزار مخرب»](https://safebrowsing.google.com/safebrowsing/report_badware/) نشانی وب را به «مرور ایمن Google» گزارش دهید.
>
> لطفاً توجه داشته باشید که ممکن است مدتی طول بکشد تا مطمئن شوید که گزارش شما موفق بوده است. در همین حین می توانید به مرحله بعدی برای ارسال درخواست حذف به ارائه دهنده هاست و ثبت کننده دامنه بروید یا این صفحه را در بوکمارک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این کار کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#non-malicious-website)

### non-malicious-website

#### دامنه به عنوان مخرب شناخته نشده است

> می توانید سعی کنید وب سایت را به ارائه دهنده میزبانی یا ثبت دامنه گزارش دهید و درخواست حذف کنید.
>
> **_توجه:_** _همیشه [سند](/fa//documentation) را قبل از انجام اقداماتی مانند حذف پیام‌ها یا گزارش‌های مکالمه یا مسدود کردن نمایه‌ها، انجام دهید. اگر قصد اقدام قانونی را دارید، باید اطلاعات مربوط به [مستندات قانونی](/fa//documentation#legal) را در نظر بگیرید._
>
> اگر وب‌سایتی که می‌خواهید گزارش دهید از محتوای شما استفاده می‌کند، چیزی که ممکن است نیاز به اثبات داشته باشید این است که شما مالک قانونی محتوای اصلی هستید. می‌توانید با ارائه قرارداد اصلی خود با ثبت‌کننده دامنه و/یا ارائه‌دهنده میزبانی، این را نشان دهید، اما همچنین می‌توانید در [Wayback Machine](https://archive.org/web/) جستجو کنید، و هر دو URL را جستجو کنید. از وب سایت شما و وب سایت جعلی. اگر وب‌سایت‌ها در آنجا ایندکس شده باشند، سابقه‌ای خواهید یافت که ممکن است نشان دهد وب‌سایت شما قبل از انتشار وب‌سایت جعلی وجود داشته است.
>
> برای ارسال درخواست حذف، همچنین باید اطلاعاتی را در وب سایت جعلی جمع آوری کنید:
>
> - به [سرویس NSLookup ابزارهای شبکه](https://network-tools.com/nslookup/) بروید و با وارد کردن URL آن در فرم جستجو، آدرس IP (یا آدرس‌های) وب‌سایت جعلی را پیدا کنید.
> - آدرس IP یا آدرس ها را یادداشت کنید.
> - به [سرویس جستجوی Whois Tools' Domain](https://whois.domaintools.com/) بروید و هم دامنه و هم آدرس IP/های وب سایت جعلی را جستجو کنید.
> - نام و آدرس ایمیل سوء استفاده ارائه دهنده هاست و سرویس دامنه را ثبت کنید. اگر در نتایج جستجوی شما گنجانده شده است، نام صاحب وب سایت را نیز ثبت کنید.
> - به ارائه دهنده هاست و ثبت کننده دامنه وب سایت جعلی بنویسید تا درخواست حذف آن را بدهید. در پیام خود، اطلاعات مربوط به آدرس IP، URL، و مالک وب سایت جعل هویت، و همچنین دلایل سوء استفاده از آن را درج کنید.
> - می‌توانید از [Access Now Helpline's Template برای گزارش وب‌سایت‌های شبیه‌سازی‌شده به یک ارائه‌دهنده میزبانی](https://communitydocs.accessnow.org/352-Report_Fake_Domain_Hosting_Provider.html) برای ارسال به ارائه‌دهنده میزبان استفاده کنید.
> - می‌توانید برای گزارش جعل هویت یا شبیه‌سازی به یک ارائه‌دهنده دامنه، از [Access Now Helpline's template](https://communitydocs.accessnow.org/343-Report_Domain_Impersonation_Cloning.html) برای ارسال به ثبت‌کننده دامنه استفاده کنید.
>
> لطفاً توجه داشته باشید که دریافت پاسخ به درخواست‌های شما ممکن است کمی طول بکشد. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این کار کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#web-protection_end)

### spoofed-email1

#### از طریق آدرس ایمیل من یا آدرس مشابه

> به دلایل فنی اساسی، احراز هویت ایمیل‌ها بسیار دشوار است. به همین دلیل است که ایجاد آدرس‌های فرستنده جعلی و ایمیل‌های جعلی بسیار آسان است.

آیا از طریق آدرس ایمیل خود، یا آدرس مشابهی، مثلا با همان نام کاربری، اما دامنه متفاوتی جعل هویت می‌شوید؟

##### Options

- [از طریق آدرس ایمیلم جعل هویت شده‌ام](#spoofed-email2)
- [از طریق یک آدرس ایمیل مشابه جعل هویت شده‌ام](#similar-email)

### spoofed-email2

#### از طریق آدرس ایمیلم جعل هویت شده‌ام

> شخصی که شما را جعل می‌کند ممکن است حساب ایمیل شما را هک کرده باشد. برای رد این احتمال، رمز عبور خود را تغییر دهید.

آیا می‌توانید رمز عبور خود را تغییر دهید؟

##### Options

- [بله](#spoofed-email3)
- [خیر](#hacked-account)

### hacked-account

#### من نتوانستم رمز عبور خود را تغییر دهم

> اگر نمی توانید رمز عبور خود را تغییر دهید، احتمالاً حساب ایمیل شما هک شده است. برای حل این مشکل می‌توانید گردش کار ["می‌تونم به حسابم دسترسی داشته باشم"](/fa/topics/account-access-issues) را دنبال کنید.

آیا این به حل مشکل شما کمک کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#account_end)

### spoofed-email3

#### من توانستم رمز عبور خود را تغییر دهم

> جعل ایمیل شامل پیام‌های ایمیل با آدرس فرستنده جعلی است. به نظر می‌رسد پیام از شخصی یا جایی غیر از منبع واقعی منشا گرفته باشد.
>
> جعل ایمیل در کمپین‌های فیشینگ و هرزنامه رایج است، زیرا مردم زمانی که فکر می‌کنند ایمیلی از منبع قانونی می‌آیند، بیشتر احتمال دارد ایمیلی را باز کنند.
>
> اگر شخصی ایمیل شما را جعل می‌کند، باید به مخاطبین خود اطلاع دهید تا در مورد خطر فیشینگ به آنها هشدار دهند (این کار را از یک حساب ایمیل، نمایه یا وب سایتی که کاملاً تحت کنترل شما است انجام دهید).
>
> اگر فکر می‌کنید جعل هویت با هدف فیشینگ یا سایر اهداف مخرب انجام شده است، ممکن است بخواهید بخش [پیام‌های مشکوک دریافت کرده‌ام](/fa/topics/suspicious_messages) را نیز بخوانید.

آیا پس از تغییر رمز عبور به حساب ایمیل خود، ایمیل ها متوقف شدند؟

##### Options

- [بله](#compromised-account)
- [خیر](#secure-comms_end)

### compromised-account

#### پس از تغییر رمز عبور، ایمیل ها متوقف شدند

> احتمالا حساب شما توسط شخصی هک شده است که از آن برای ارسال ایمیل برای جعل هویت شما استفاده کرده است. از آنجایی که حساب شما به خطر افتاده است، ممکن است بخواهید عیب‌یاب [دسترسی به حساب‌هایم را از دست دادم](/fa/topics/account-access-issues/) را نیز بخوانید.

آیا این به حل مشکل شما کمک کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#account_end)

### similar-email

#### از طریق یک آدرس ایمیل مشابه جعل هویت شده‌ام

> اگر جعل کننده از آدرس ایمیلی مشابه آدرس شما اما با دامنه یا نام کاربری متفاوت استفاده می کند، بهتر است به مخاطبین خود در مورد این تلاش برای جعل هویت شما هشدار دهید (این کار را از یک حساب ایمیل، نمایه یا وب سایت انجام دهید. کاملا تحت کنترل شماست).
>
> همچنین ممکن است بخواهید بخش [پیام‌های مشکوک دریافت کرده‌ام](/fa/topics/ssuspicious-messages) را بخوانید، زیرا این جعل هویت ممکن است با هدف فیشینگ باشد.

آیا این به حل مشکل شما کمک کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#secure-comms_end)

### PGP

#### از طریق یک کلید PGP متصل به آدرس ایمیل من

آیا فکر می‌کنید ممکن است کلید PGP خصوصی شما به خطر افتاده باشد، مثلا به این دلیل که کنترل دستگاهی را که در آن ذخیره شده بود از دست داده‌اید؟

##### Options

- [بله](#PGP-compromised)
- [خیر](#PGP-spoofed)

### PGP-compromised

#### ممکن است کلید PGP من در معرض خطر قرار گرفته باشد

> - یک جفت کلید جدید ایجاد کنید و آن را توسط افرادی که به آنها اعتماد دارید امضا کنید.
> - مخاطبین خود را از طریق کانال قابل اعتمادی که کنترل می‌کنید (مانند Signal یا [ابزار رمزگذاری شده پایان به انتها]) (https://www.frontlinedefenders.org/en/resource-publication/guide-secure-group-chat) اطلاع دهید -and-conferencing-tools)) که آنها باید از کلید جدید شما استفاده کنند و استفاده از کلید قدیمی را متوقف کنند. به آنها بگویید که می‌توانند کلید واقعی شما را بر اساس اثر انگشت کلید واقعی شما تشخیص دهند. همچنین می‌توانید کلید عمومی جدید خود را مستقیماً از طریق همان کانال مورد اعتمادی که برای اطلاع دادن به آنها استفاده می‌کنید، برای آنها ارسال کنید.

آیا برای حل مشکل خود به کمک بیشتری نیاز دارید؟

##### Options

- [بله](#secure-comms_end)
- [خیر](#resolved_end)

### PGP-spoofed

#### ممکن است کلید PGP من جعل شده باشد

> - مخاطبین خود را از طریق کانال قابل اعتمادی که تحت کنترل خود شما است، مانند Signal یا [ابزار رمزگذاری شده] دیگر (https://www.frontlinedefenders.org/en/resource-publication/guide-secure-group-chat) اطلاع دهید. -and-conferencing-tools)، که کسی سعی دارد شما را جعل کند، مطلع کنید. به آنها بگویید که می‌توانند کلید واقعی شما را بر اساس اثر انگشت کلید واقعی شما تشخیص دهند. همچنین می‌توانید کلید عمومی خود را مستقیما از طریق همان کانال مورد اعتمادی که برای اطلاع دادن به آنها استفاده می‌کنید، برای آنها ارسال کنید.

آیا برای حل مشکل خود به کمک بیشتری نیاز دارید؟

##### Options

- [بله](#secure-comms_end)
- [خیر](#resolved_end)

### doxing

#### از طریق اشتراک‌گذاری بدون توافق ویدیوها یا تصاویر

> اگر کسی اطلاعات شخصی یا ویدیوها یا تصاویر خصوصی شما را به اشتراک می‌گذارد، توصیه می‌کنیم گردش کار بسته کمک‌های اولیه دیجیتال را در مورد [Doxing and Non-consensual Sharing of Private Media](/fa/topics/doxing) دنبال کنید.

دوست دارید چه کار کنید؟

##### Options

- [من را به بخش بسته کمک‌های اولیه دیجیتال در مورد Doxing و به اشتراک گذاری بدون رضایت رسانه های خصوصی ببرید](/fa/topics/doxing)
- [برای رفع مشکلم به پشتیبانی نیاز دارم](#harassment_end)

### app1

#### از طریق یک برنامه جعلی که از برنامه من تقلید می‌کند

> اگر شخصی یک کپی مخرب از برنامه یا سایر نرم افزارهای شما را پخش می‌کند، بهتر است با برقراری ارتباط عمومی به کاربران هشدار دهید که فقط نسخه قانونی را دانلود کنند.
>
> همچنین باید برنامه مخرب را گزارش دهید و درخواست حذف آن را بدهید.

نسخه مخرب برنامه شما در کجا توزیع می شود؟

##### Options

- [On Github](#github)
- [On Gitlab.com](#gitlab)
- [On Google Play Store](#playstore)
- [On Apple App Store](#apple-store)
- [On another website](#fake-website)

### github

#### Github

> اگر نرم‌افزار مخرب در Github میزبانی می‌شود، [راهنمای ارسال اعلامیه حذف قانون حق نسخه‌برداری هزاره دیجیتال (DMCA)] Github را بخوانید (https://help.github.com/en/articles/guide-to-submitting-a- dmca-takedown-notice) برای حذف محتوایی که حق نسخه‌برداری را نقض می‌کند.
>
> ممکن است مدتی طول بکشد تا منتظر پاسخ به درخواست خود باشید. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این به حل مشکل شما کمک کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#app_end)

### gitlab

#### Gitlab

> اگر نرم‌افزار مخرب در Gitlab.com میزبانی می‌شود، برای حذف محتوایی که حق نسخه‌برداری را نقض می‌کند، [شرایط درخواست حذف قانون حق نسخه‌برداری هزاره دیجیتال (DMCA)](https://about.gitlab.com/handbook/dmca/) Gitlab را بخوانید.
>
> ممکن است مدتی طول بکشد تا منتظر پاسخ به درخواست خود باشید. این صفحه را در نشانک‌های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این به حل مشکل شما کمک کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#app_end)

### playstore

#### Playstore

> اگر برنامه مخرب در فروشگاه Google Play میزبانی می‌شود، مراحل ["حذف محتوا از Google"](https://support.google.com/legal/troubleshooter/1114905) را دنبال کنید تا محتوایی را که حق نسخه‌برداری را نقض می‌کند حذف کنید.
>
> ممکن است مدتی طول بکشد تا منتظر پاسخ به درخواست خود باشید. این صفحه را در بوک‌مارک خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این به حل مشکل شما کمک کرده است؟

##### Options

- [یله](#resolved_end)
- [خیر](#app_end)

### apple-store

#### Apple store

> اگر برنامه مخرب در اپ استور میزبانی می‌شود، فرم [«اختلاف محتوای فروشگاه App Apple»](https://www.apple.com/legal/internet-services/itunes/appstorenotices/#/contacts) را پر کنید. برای حذف محتوایی که حق نسخه برداری را نقض می کند.
>
> ممکن است مدتی طول بکشد تا منتظر پاسخ به درخواست خود باشید. این صفحه را در نشانک های خود ذخیره کنید و چند روز دیگر به این گردش کار بازگردید.

آیا این به حل مشکل شما کمک کرده است؟

##### Options

- [بله](#resolved_end)
- [خیر](#app_end)

### physical-sec_end

#### من برای یکپارچگی فیزیکی و رفاه من می ترسم

> اگر از سلامت جسمانی خود می‌ترسید، لطفا با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=physical_sec)

### harassment_end

#### من نیاز به حمایت برای رسیدگی به مشکل من

> اگر اطلاعات خصوصی شما در رسانه‌ای بدون رضایت شما منتشر شده است و برای حل مشکل خود به پشتیبانی نیاز دارید، می‌توانید با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند تماس بگیرید.
>
> قبل از اینکه با یک سازمان ارتباط برقرار کنید، اکیدا توصیه می‌کنیم از بسته کمک‌های اولیه دیجیتال [عیب‌یابی در مورد دکس کردن و انتشار بدون توافق رسانه‌های خصوصی](/fa/topics/doxing) استفاده کنید، زیرا این به شما کمک می‌کند. بفهمید دقیقا چه اتفاقی برای شما می‌افتد

[orgs](:organisations?services=harassment)

### account_end

#### I am still experiencing impersonation with my account(s) [changme]

> اگر همچنان جعل هویت را تجربه می‌کنید یا حسابتان همچنان در خطر است، لطفا با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما پشتیبانی کنند، تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=account&services=legal)

### app_end

#### من از برنامه های جعلی پشتیبانی بیشتری می خواهم

> اگر برنامه جعلی حذف نشده است، لطفا با سازمان‌های زیر که می‌توانند از شما حمایت کنند، تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=account&services=legal)

### web-protection_end

#### برای درخواست‌های حذف، پشتیبانی بیشتری می‌خواهم

> اگر درخواست‌های حذف شما موفقیت‌آمیز نبود، می‌توانید برای پشتیبانی بیشتر با سازمان‌های زیر تماس بگیرید.

[orgs](:organisations?services=web_protection)

### secure-comms_end

#### من با برقراری ارتباط ایمن پشتیبانی بیشتری می خواهم

> اگر به کمک یا توصیه‌هایی در مورد فیشینگ، امنیت ایمیل و رمزگذاری، یا به طور کلی ارتباطات امن نیاز دارید، می‌توانید با این سازمان‌ها تماس بگیرید:

[orgs](:organisations?services=secure_comms)

### resolved_end

#### مشکلم حل شد

امیدواریم این راهنمای DFAK مفید بوده باشد. لطفا [از طریق ایمیل] به ما بازخورد بدهید (mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

برای جلوگیری از هرگونه تلاش بیشتر برای جعل هویت شما، نکات زیر را بخوانید.

### Final Tips

- رمزهای عبور قوی، پیچیده و منحصر به فرد برای تمام حساب‌های خود ایجاد کنید.
- برای ایجاد و ذخیره رمزهای عبور از یک مدیر رمز عبور استفاده کنید تا بتوانید از یک رمز عبور منحصر به فرد در هر سایت و سرویس بدون نیاز به حفظ همه آنها استفاده کنید.
- احراز هویت دو مرحله‌ای (2FA) را برای مهمترین حساب‌های خود فعال کنید. 2FA با درخواست از شما برای استفاده از بیش از یک روش برای ورود به حساب های خود، امنیت حساب بیشتری را ارائه می‌دهد. این به این معنی است که حتی اگر شخصی گذرواژه اصلی شما را به دست آورد، نمی‌تواند به حساب شما دسترسی داشته باشد، مگر اینکه تلفن همراه شما یا ابزار ثانویه دیگری برای احراز هویت داشته باشد.
- پروفایل‌های خود را در سیستم عامل‌های شبکه‌های اجتماعی تایید کنید. برخی از پلتفرم‌ها قابلیتی برای تایید هویت شما و پیوند دادن آن به حساب شما ارائه می‌دهند.
- هشدارهای Google را تنظیم کنید. وقتی نتایج جدیدی برای یک موضوع در جستجوی Google نشان داده می‌شود، می‌توانید ایمیل دریافت کنید. به عنوان مثال، می‌توانید اطلاعاتی درباره ذکر نام یا سازمان خود را دریافت کنید.
- صفحه وب خود را همانطور که اکنون به نظر می‌رسد برای استفاده به عنوان مدرک در آینده ضبط کنید. اگر وب‌سایت شما به خزنده‌ها اجازه می‌دهد، می‌توانید از Wayback Machine که توسط [بایگانی اینترنتی](https://archive.org) ارائه شده است استفاده کنید. از [Internet Archive Wayback Machine](https://archive.org/web/) بازدید کنید، نام وب سایت خود را در فیلد زیر سرصفحه "Save Page Now" وارد کنید و روی دکمه "Save Page" کلیک کنید.

### Resources

- [Security Self-Defense: Create Strong and Unique Passwords](https://ssd.eff.org/en/module/creating-strong-passwords)
- [Security Self-Defense: Animated Overview Using Password Managers](https://ssd.eff.org/en/module/animated-overview-using-password-managers-stay-safe-online)
- [Surveillance Self-Defense: How to Enable Two-Factor Authentication](https://ssd.eff.org/module/how-enable-two-factor-authentication)
- [Archive.org: Archive your Website](https://archive.org/web/)
- [Security Self-Defense: How to use KeePassXC - A Secure Open-Source Password Manager](https://ssd.eff.org/en/module/how-use-keepassxc)
- [Access Now Helpline Community Documentation: Choosing a Password Manager](https://communitydocs.accessnow.org/295-Password_managers.html)
